美眾議院通過堵截緊急狀態令

美眾議院通過堵截緊急狀態令

眾議院議長佩洛西。

美國國會由民主黨掌控的眾議院前日以245比182票，通過堵截總統特朗普為建美墨圍牆而宣佈的緊急狀態令，獲13名共和黨議員倒戈。議案三周內呈上由共和黨以53比47席掌控的參議院表決，意味議案需獲至少四名共和黨人倒戈才可通過，但特朗普表明會否決。

13名共和黨議員倒戈

共和黨參議員科林斯、蒂利斯和穆爾科斯基已表態將倒戈支持議案，羅姆尼亦表示不支持緊急狀態令。即使副總統彭斯以午宴向黨員箍票似乎亦未奏效。參與午宴的參議院多數黨領袖麥康奈爾坦言黨內質疑緊急狀態令的法律基礎，稱無法預料投票結果。特朗普推文呼籲黨員「不要跌入民主黨陷阱」。

即使議案獲兩院通過，特朗普亦明言「100%」肯定將以總統權力否決，外界預料兩院均難以集合2/3票數推翻特朗普的否決。白宮亦正式去信議員要求否決法案，稱堵截緊急狀態令將「使政府無法有效回應南部邊境持續不斷的危機」。民主黨眾議院議長佩洛西周一指緊急狀態令違憲，企圖擴展行政權力，並剝奪議員對撥款的掌控權。

法新社/美聯社/路透社

上一則
上一則
動武當做騷 騎虎難下

下一則
下一則
澳二戰後首研戰機 開發無人機

人地係越南傾停戰
民主黨就偏偏揀e個時候放火

其實trump一屆總統就曝露晒美國根本上嘅問題
兩黨互屌、親中、縱容盟國、歐盟、左膠政治正確、環保撚、移民、到依家嘅緊急狀態成常態（有人講過美國行咗好多年，奧巴馬都因為緊急狀態推咗幾條法案到依家都未取消）
就算佢有冇做到嘢改變都好，佢都起碼將啲問題搬晒上嚟

民主黨既存在目的應該淨係反侵